陳雲：比起台灣人，中共更需要偽台獨

陳雲：比起台灣人，中共更需要偽台獨，以免中華民國宣布反攻大陸或宣布中華民國偏安獨立。兩種都會動搖中共統治的合法性，也影響中共在聯合國的地位。對於中共，最安全的就是台灣這個地位不明的地區持久在呼喊獨立，影響中華民國的合法性（因為台獨是在中華民國轄區出現台灣分裂動亂運動啊！），而不是中華民國這個國家在蔡英文總統一分鐘宣布之後就可以馬上獨立。

李登輝、陳水扁、蔡英文都是中共用各種方法捧上去的，現在習近平也想了辦法幫蔡英文連任。
那麼香港這邊呢？捧港獨派的梁振英呢？還有機會回朝囉。梁振英多高舉反港獨就可以了。不過呢，林鄭月娥已經整死了非常合作爭取定罪的陳浩天，港獨沒戲唱了。

我下個星期的文化沙龍，再詳細講解習近平的台獨牌局。今個星期六下午的文化沙龍重溫，是講述習近平的傅滿洲稱霸大計。

台灣本身就係國家 有獨立軍隊 經濟 法律 本身就係獨立 唔需要中共認可
台獨呢樣野係中共既偽命題

李登輝都講得好清楚台灣同中國係兩個唔同國家，根本無需要搞獨立。係唔知點解有人日係明明已經獨立o既台灣嗌台獨，自己矮化台灣。咩華獨，台獨根本講唔通

而家嘅台獨係講緊從中華民國之中獨立喎

你呢d係叫改國名唔係叫獨立 伊朗伊斯蘭革命改國名改政體轉意識形態係咪又叫伊獨？Liechtenstein係神聖羅馬帝國殘餘，德語圈文化，又洗唔洗搞列獨？

撇除中華民國，即係同中原地域割席，
無論係邊個政權執政，但拒絕合併國土嘅意識更堅決，
仲有呢啲唔係我定義，你留返同搞緊台獨嘅人講啦

吓，你而家去問台灣佬，過半都會話維持現狀/台灣係獨立國家同中國唔同啦。你係東亞大陸，日韓台越都係同中原文化有一定關係，你要去中化唔洗話咩台唔台獨，可以即刻做啵，陳水扁都係咁。1996台灣總統大選一早確定台灣事實上獨立地位同埋同中國唔同，邊有國家會自己貶低自己話要爭取獨立。

咁就唔係台獨係叫修憲啦 咁梗加反證台灣係獨立國家，獨立國家叫咩台獨

叫我
我都係傾向維持現狀或偏向獨立
當然要睇執政者既政策

陳雲講黎講去咪又係唔順氣當年選舉輸比港獨派梁頌恆，結果屌到而家，連台獨都要屌埋一份
中華民國既存在係現實中點樣影響中共既合法性？你估而家仲係幾十年前中華民國仲有百幾個邦交國既時代？

關去中原文化乜事？而家講緊政治管豁權喎
如果每個國家唔可以有文化上嘅重疊，咁呢個世界好多嘢都要禁止

中華民國喺政治體制上當然已經係獨立國家，點解而家民進黨都唔敢正式宣佈台獨，就係驚會引起某啲大中華情結嘅人反彈，畀共產黨乘虛而入。

我就係睇某啲台灣網民留言，話台獨係解獨立於中華民國之外，你又聽邊個台灣人話唔係呢個意思？

點解 陳雲(根) 乃到咁
共產黨都唔肯畀一官半職佢

兩韓憲法都講明佢地國土範圍係全個朝鮮半島，咁佢地係咪唔係獨立國家先？

你系選民會點投

咁都要有貢獻先得架嘛，
佢班信徒除咗識網上清算人，仲左右到咩大局？

陳雲

所以就要指桑罵槐，顛倒事非

呀，又政治管轄權？塞爾維亞成日話科索沃係佢領土，咁科索沃係咪獨立國家？藍屍都話香港係中國治下比英治時期更民主添，藍屍係made in hk, 夠哂代表性啦？

所以朝鮮政局用嘅字眼咪係「統一」唔係侵略、吞併囉，
因為兩個政權都話自己有執政嘅合理性，老一輩因為韓戰分離更會有統一嘅情結，
而家台獨支持者就係想永久割席，等你班大中華膠唔好痴心妄想係一家人。

啱呀，所以台獨咪主張埋修憲囉

Ok,熱普城，講獨派，飯民一樣咁垃圾，打和啦super

修憲就叫獨立？咁津巴布韋修憲改國名清洗白人政權痕跡趕絕白人，一定係津獨

如果你定義「津獨」係從白人中獨立，咁咪得囉
而的而且確，主要台獨嘅人係講緊修憲、以台灣國為正名，
我一路都係轉述咁佢咃嘅定義，唔係我老作，你覺得呢種方式毫無意義咪屌鳩佢哋無聊囉，
我覺得有意義嘅原因講咗，就係斷咗所謂統一嘅籍口。

有軍隊，有政府，有自己經濟o既國家「統」係邊度？改憲法係咪中華人民共和國政府批準先改得？

咁就唔係叫獨立叫修憲去中化啦

陳雲(根)懶惰
唔肯落街站拉票

你自己都答在，唔洗PRC批咪即係獨立國家

台灣嘅九二共識，一個中國，各自表述
即係國民黨當中原大陸及台灣都係中華民國一部份。
而家嘅台獨就係從呢個大版圖分裂出去，點會唔係獨立？

你蔡英文以家咪話唔承認九二共識囉本身係獨立國家點再獨立？你而家叫修憲。除非你承認台灣係中華人民共和國一部分，咁就先係獨立

咪就係蔡英文而家先講囉
以前國民黨有撚講過咩？

國民黨嘅概念係「中華民國」係獨立國家，「台灣」唔係獨立國家，而家台獨係爭取台灣獨立為一國，搞清楚分別未呀？懵撚

台灣而家唔係黨國制，蔡英文點解唔可以講？ 一定要國民黨講？而家係二零一九年，台灣事實獨立七十年，民主化二十二年。世界上無一個國家會獨立在仲自我矮化唔係獨立國家，要獨立。台灣人係咪渣住PRC passport先？

你所講嘅政治體制獨立，但一個國家獨立與否仲要睇國際認可性，而家台灣政府可以以國家名義入聯合國、參加奧運未？點解會出現中華台北呢個名？搞清楚人哋爭取緊啲乜未呀？

政治認受性唔係你改國名人地就會有。你中美唔承認，你改名叫福爾摩沙，台灣定大明都唔會國際空間大左，同埋更加同獨立呢個課題冇關係

中國都話對南沙群島有主權添，咁佢係咪獨立國家？你似乎混淆在修憲同獨立

你估剩係改完名就算咁兒戲咩？
真正獨立完梗係行使埋一個國家應有嘅權利。
一個國家係咪獨立唔係一個是非題，而係程度。
台獨就係推高台灣嘅獨立程度，修憲只係其中一個過程，但最終目的係將台灣推向完全獨立。

佢無講錯
係中共需要
唔係台灣需要

「中華民國」不等於「台灣」
「中華民國國軍」不是「台灣軍」
有軍隊有政府有經濟管理體系嘅係「中華民國」、並不是「台灣」

「中華民國自由地區」面積上係大過「台灣」
「中華民國自由地區」係包含台灣省、以及福建省少部分縣
所以「台獨」係指將台灣脫離中華民國嘅統治
（中共國面積上大於香港，港獨是指將香港脫離中共國統治，就算成功後，中共國仍然統治深圳河以北）
「台獨」就算成功，理論上中華民國政府仍然會管有福建省